<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="sinop1">Constantine es una película estadounidense de 2005 del género thriller de acción, dirigida por Francis Lawrence y protagonizada por Keanu Reeves y Rachel Weisz. Con un guion de Kevin Brodbin y Frank Cappello, la película se basa en John Constantine, personaje de los cómics de Hellblazer de DC Comics. La película, que fue recibida por los críticos de cine con reacciones mixtas, retrata a John Constantine como un psíquico con la capacidad de percibir y comunicarse con ángeles y demonios en su verdadera forma. Busca la salvación de la condenación eterna en el infierno por un intento de suicidio en su juventud. Constantine exorciza los demonios de vuelta al infierno, en un intento de ganarse el favor de los Cielos, pero se ha convertido en un trabajo de tiempo completo. Constantine está próximo a su muerte (debido a un cáncer pulmonar causado por su adicción al cigarrillo) y decide ayudar a una detective de policía cuya hermana se suicidó lanzándose al vacío desde la azotea del hospital donde estaba recluida. Durante la investigación aprende la verdad acerca de la muerte de la hermana, mientras simultáneamente se desentraña una trama mucho más grande y oscura.
    </string>
    <string name="sinop2">El lobo de Wall Street —cuyo título original en inglés es The Wolf of Wall Street— es una película de 2013 dirigida por Martin Scorsese, basada en las memorias del mismo nombre de Jordan Belfort. Escrita por Terence Winter y protagonizada por Leonardo DiCaprio como Belfort, junto a Jonah Hill, Margot Robbie, Jean Dujardin, Rob Reiner, Kyle Chandler y Matthew McConaughey, se trata de la quinta colaboración entre Scorsese y DiCaprio.3​
\n
La película cuenta la historia de un agente de bolsa de Nueva York, interpretado por DiCaprio, que se niega a cooperar en un caso de fraude de títulos que involucra la corrupción en Wall Street, el banco comercial e infiltración de la mafia</string>
    <string name="sinop3">Glass es una película estadounidense de suspenso escrita, coproducida y dirigida por M. Night Shyamalan, y estrenada en 2019.2​ Esta película es la tercera parte de una trilogía compuesta por El protegido y Split.3​4​5​6​ Bruce Willis, Samuel L. Jackson, Spencer Treat Clark y Charlayne Woodard reinterpretan sus papeles de El protegido, mientras que James McAvoy y Anya Taylor-Joy repiten sus papeles de Split, con Sarah Paulson uniéndose al reparto.

Mientras se mantenía interés en crear una secuela de El protegido, Touchstone Pictures optó por no financiarla a pesar del éxito en taquilla. Shyamalan tenía la intención de escribir Split usando un personaje que había escrito para El protegido pero que había retirado del libreto. Shyamalan vio la oportunidad de crear una trilogía, y adaptó el final de Split para encajar la película dentro de la narrativa de El protegido. Esto incluyó obtener de Disney los derechos de uso del personaje de Willis en El protegido, con el compromiso de incluir a Disney en la producción y distribución de su tercera película junto a Universal Pictures si ésta era producida. Split fue un éxito económico como también en las críticas, y en abril de 2017, Shyamalan anunció el comienzo del proceso de producción de Glass.</string>
    <string name="sinop4">X-Men: días del futuro pasado (título original en inglés, X-Men: Days of Future Past) es una película de la saga X-Men dirigida por Bryan Singer que supone ser el nexo entre las entregas originales y la película X-Men: primera generación, convirtiéndose en la secuela de X-Men: The Last Stand, X-Men: primera generación y también de The Wolverine a través de la última escena, a su vez que corrige discrepancias argumentales entre las películas anteriores. Se estrenó en Estados Unidos y otros países en enero del 2014. El estreno se convirtió en el más exitoso hasta el momento de la franquicia mutante.

La película reúne al elenco de la trilogía original como Ian McKellen (Magneto), Patrick Stewart (Profesor X), Hugh Jackman (Wolverine), y Halle Berry (Tormenta) con el reparto de la segunda saga como James McAvoy (Profesor X), Michael Fassbender (Magneto), y Jennifer Lawrence (Mystique) en las versiones del pasado de sus personajes, convirtiéndose con esto en una secuela directa de X-Men 3 (2006) y X-Men: primera generación (2011), posteriormente en 2016 se estrenó una secuela de la misma titulada X-Men: Apocalipsis.</string>
    <string name="sinop5">Doce naves alienígenas de más de 500 metros de altura han llegado a la Tierra, situándose en diversos puntos del planeta. La respetada experta en lingüística Louise Banks (Amy Adams) es entonces requerida por el Gobierno de los Estados Unidos con el fin de descifrar y traducir el mensaje que los extraterrestres intentan transmitir a la humanidad.

Louise viajará hasta Montana, Estados Unidos, junto al físico Ian Donnelly (Jeremy Renner), para intentar establecer una comunicación con los visitantes. Juntos trabajarán para encontrar los patrones de la lengua que pretenden descifrar y llegar así a las respuestas para las cuestiones que arroja este sorprendente suceso. En concreto las dos que plantea el coronel Weber (Forest Whitaker), al mando de la operación: de dónde vienen y qué es lo que pretenden. Ante la amenaza de una posible guerra de escala global con los extraterrestres, a ojos de las discrepancias entre los gobiernos por las estrategias que deben seguir, los líderes políticos, militares y científicos de los países involucrados, deben llegar a un acuerdo para que la situación no se complique aún más, y evitar así un conflicto cuyas consecuencias podrían ser catastróficas para la raza humana.

A bordo de la nave espacial de Montana, Banks y Donnelly entran en contacto con dos alienígenas de siete extremidades parecidos a cefalópodos, a los que llaman "heptápodos"; Donnelly los apoda Abbott y Costello, investigan el complejo lenguaje escrito de los extraterrestres, que consta de frases palíndromas escritas con símbolos circulares, y comparten los resultados con otras naciones. A medida que Banks estudia el idioma, comienza a tener visiones de su hija como un flashforward del futuro, cuando es capaz de establecer suficiente vocabulario compartido para preguntar por qué han venido los extraterrestres, responden con una declaración que podría traducirse como "ofrecer arma".


</string>
    <string name="sinop6">Días después del Chasquido de Thanos, Tony Stark y Nebula quedan a la deriva en el espacio exterior. Ambos son rescatados por Carol Danvers y se reúnen con los Vengadores―Steve Rogers, Thor, Bruce Banner, Natasha Romanoff y James Rhodes—y Rocket en el Complejo de los Vengadores. Localizando a Thanos en un planeta deshabitado, planean usar las Gemas del Infinito para revertir sus acciones, pero al llegar, descubren que Thanos las destruyó para prevenir usos posteriores. Enfurecido, Thor asesina a Thanos.7​

Cinco años después, en 2023, Scott Lang escapa del Reino Cuántico. Después de reunirse con su hija ahora adolescente, Cassie, llega al Complejo de los Vengadores, explicando a Rogers y Romanoff que solo experimentó cinco horas atrapado. Teorizando que el Reino Cuántico permite viajar en el tiempo, le piden ayuda a Stark, ahora casado con Pepper Potts y con una hija, Morgan. Stark, Rocket y Banner, que desde entonces mezcló su inteligencia con la fuerza de Hulk, construyen una máquina del tiempo.
</string>

    <string name="prot1">\nKeanu Reeves
\nRachel Weisz
\nTilda Swinton
\nGavin Rossdale
\nDjimon Hounsou
\nShia LaBeouf
\nPruitt Taylor Vince
\nPeter Stormare
    </string>
    <string name="prot2">Leonardo DiCaprio
\nJonah Hill
\nMargot Robbie
\nMatthew McConaughey
\nKyle Chandler
\nRob Reiner
\nJon Bernthal
\nJon Favreau
\nJean Dujardin
</string>
    <string name="prot3">\nBruce Willis
\nSamuel L. Jackson
\nJames McAvoy
\nSarah Paulson
\nAnya Taylor-Joy
\nSpencer Treat Clark
\nCharlayne Woodard
    </string>
    <string name="prot4">Hugh Jackman
James McAvoy
Michael Fassbender
Jennifer Lawrence
Halle Berry
Nicholas Hoult
Anna Paquin
Elliot Page
Peter Dinklage
Shawn Ashmore
Omar Sy
Ian McKellen
Patrick Stewart
</string>
    <string name="prot5">
        Jeremy Renner
Forest Whitaker
Michael Stuhlbarg

    </string>
    <string name="prot6">Robert Downey Jr.
Chris Evans
Mark Ruffalo
Chris Hemsworth
Scarlett Johansson
Jeremy Renner
Don Cheadle
Paul Rudd
Brie Larson
Chris Pratt
Dave Bautista
Karen Gillan
Elizabeth Olsen
Paul Bettany
Danai Gurira
Benedict Wong
Jon Favreau
Bradley Cooper
Gwyneth Paltrow
Josh Brolin
</string>

    <string name="rec1">\nPresupuesto	USD 101 millones
\nRecaudación	USD 230,9 millones
    </string>
    <string name="rec2">
\nPresupuesto	100 000 000 USD
\nRecaudación	392 000 694 USD
</string>
    <string name="rec3">\nPresupuesto	20 000 000 USD
\nRecaudación	246 985 576 USD
</string>
    <string name="rec4">\nPresupuesto	200 000 000 USD1​
\nRecaudación	747 862 775 USD1
    </string>
    <string name="rec5">\nPresupuesto	USD$ 47.000.000
\nRecaudación	USD$ 201.058.767
    </string>
    <string name="rec6">\nPresupuesto	US$356 millones-400 millones1​
\nRecaudación	US$2800.4 millones
</string>


</resources>